<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cryptography on Andreas Zelezny</title>
    <link>https://andreaszelezny.netlify.app/tags/cryptography/</link>
    <description>Recent content in cryptography on Andreas Zelezny</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jun 2012 21:03:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andreaszelezny.netlify.app/tags/cryptography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mehrfache Verwendung eines One-Time-Pads</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/mehrfache-verwendung-eines-one-time-pads/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 21:03:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/mehrfache-verwendung-eines-one-time-pads/</guid>
      <description>In diesem Artikel soll dargestellt werden, wie sich die mehrfache Verwendung desselben Schlüssels auf die Sicherheit eines One-Time-Pads auswirkt.
Das One-Time-Pad Das One-Time-Pad (OTP) ist ein einfaches Verschlüsselungsverfahren, das perfekte Sicherheit bietet und nicht gebrochen werden kann, auch nicht mit der gesamten weltweiten Rechenkraft. Perfekte Sicherheit bedeutet, dass der Geheimtext keine zusätzlichen Informationen über den Klartext liefert. (Es erfüllt auch das Shannon Theorem, das besagt, dass der Schlüsselraum größer oder gleich dem Nachrichtenraum sein muss.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Padding-Orakel</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/das-padding-orakel/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 20:58:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/das-padding-orakel/</guid>
      <description>Das Padding-Orakel wird für einen Seitenkanalangriff verwendet, bei dem der Geheimtext vollständig entschlüsselt werden kann. Funktionsweise, Angriff und Abwehr werden in diesem Artikel anhand eines konkreten Beispiels verständlich dargestellt.
Was ist Padding? Blockchiffre-Verfahren wie AES und 3DES arbeiten mit einer bestimmen Blockgröße. Beispielsweise beträgt die Blockgröße bei AES 128 Bit und bei 3DES 64 Bit. Zu verschlüsselnde Nachrichten werden dabei in mehrere Blöcke aufgeteilt und jeder Block wird dann einzeln verschlüsselt.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
