<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Andreas Zelezny</title>
    <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Andreas Zelezny</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2016 23:59:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andreaszelezny.netlify.app/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lasso Regression in R Called by F#</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/lasso-regression-in-r-called-by-f/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 23:59:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/lasso-regression-in-r-called-by-f/</guid>
      <description>A lasso regression analysis was conducted to identify a subset of variables from a pool of 6 quantitative predictor variables that best predicted a quantitative response variable measuring the number of people employed. Quantitative predictor variables include Gross National Product (GNP), GNP implicit price deflator (1954=100), number of unemployed, number of people in the armed forces, ‘noninstitutionalized’ population ≥ 14 years of age, and the year (time).
Because of the small size of the data set (N=16), data were not split into training and test sets.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Random Forest in R Called by F#</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/random-forest-in-r-called-by-f/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 22:55:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/random-forest-in-r-called-by-f/</guid>
      <description>Random forest analysis was performed to evaluate the importance of a series of explanatory variables in predicting a binary, categorical response variable. The following explanatory variables were included as possible contributors to a random forest evaluating after surgery deformation (kyphosis) (my response variable), age in months (Age), number of vertebrae involved (Number), and the highest vertebrae operated on (Start).
The accuracy of the random forest was 80%, with the subsequent growing of multiple trees rather than a single tree, adding little to the overall accuracy of the model, and suggesting that interpretation of a single decision tree may be appropriate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>COBIT 5 Kurzüberblick</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/cobit-5-kurzuberblick/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 16:10:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/cobit-5-kurzuberblick/</guid>
      <description>“Wenn ich weiter sehen konnte, so deshalb, weil ich auf den Schultern von Riesen stand.” (Isaac Newton)
Was ist COBIT?
COBIT ist das weltweit führende Framework für IT-Governance und wird von 95% der internationalen Großunternehmen (u.a. Generali Italien) vollständig oder teilweise umgesetzt. COBIT erhebt den Anspruch, das Bindeglied zwischen den unternehmensweiten Steuerungs-Frameworks und den IT-spezifischen Modellen (z.B. ITIL, ISO 27001/27002) zu sein. Das Ziel von COBIT ist, die Integration der IT-Governance in die Corporate Governance zu gewährleisten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decision Tree in R Called by F#</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/classification-tree-in-r-called-by-f/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 22:12:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/classification-tree-in-r-called-by-f/</guid>
      <description>Figure 1. Classification tree (N=81) to predict a type of deformation (kyphosis) after surgery (target variable)
Decision tree analysis was performed to test nonlinear relationships among a series of explanatory variables and a binary, categorical response variable. All possible separations (categorical) or cut points (quantitative) are tested. For the present analyses, the entropy “goodness of split” criterion was used to grow the tree and a cost complexity algorithm was used for pruning the full tree into a final subtree.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI Planning for Cyber Security</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/ai-planning-for-cyber-security/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 23:27:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/ai-planning-for-cyber-security/</guid>
      <description>A very interesting application of classical Artificial Intelligence (AI) planning in the field of cyber security is the Behavioral Adversary Modeling System (BAMS) developed by Mark Boddy, Johnathan Gohde, Tom Haigh and Steven Harp.
The domain is computer network vulnerability analysis and the purpose of the system is to automatically generate an inside attacker’s course of action leading from various initial states to an attacker’s goal. The users of the system (i.</description>
    </item>
    <item>
      <title>KI und Data Science in der Informationssicherheit</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/ki-und-data-science-in-der-informationssicherheit/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 22:44:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/ki-und-data-science-in-der-informationssicherheit/</guid>
      <description>„[Unternehmen] müssen besser in Netzwerken kooperieren, viel mehr Informationen über Hackerattacken austauschen und dabei voneinander lernen. […] Das Rennen mit den Hackern um die ausgefeilteste Technik wird nie zu Ende sein, bei diesem Thema wird man sich nicht mehr zurücklehnen können.“ (Nadav Zafrir, ehem. General und Gründer des Cyberkommandos der israelischen Armee)
„Ohne das Wissen von Wettbewerbern, Wissenschaftlern und die Erkenntnis von Regierungen kann man der Bedrohung nicht mehr begegnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mehrfache Verwendung eines One-Time-Pads</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/mehrfache-verwendung-eines-one-time-pads/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 21:03:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/mehrfache-verwendung-eines-one-time-pads/</guid>
      <description>In diesem Artikel soll dargestellt werden, wie sich die mehrfache Verwendung desselben Schlüssels auf die Sicherheit eines One-Time-Pads auswirkt.
Das One-Time-Pad Das One-Time-Pad (OTP) ist ein einfaches Verschlüsselungsverfahren, das perfekte Sicherheit bietet und nicht gebrochen werden kann, auch nicht mit der gesamten weltweiten Rechenkraft. Perfekte Sicherheit bedeutet, dass der Geheimtext keine zusätzlichen Informationen über den Klartext liefert. (Es erfüllt auch das Shannon Theorem, das besagt, dass der Schlüsselraum größer oder gleich dem Nachrichtenraum sein muss.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Padding-Orakel</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/das-padding-orakel/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 20:58:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/das-padding-orakel/</guid>
      <description>Das Padding-Orakel wird für einen Seitenkanalangriff verwendet, bei dem der Geheimtext vollständig entschlüsselt werden kann. Funktionsweise, Angriff und Abwehr werden in diesem Artikel anhand eines konkreten Beispiels verständlich dargestellt.
Was ist Padding? Blockchiffre-Verfahren wie AES und 3DES arbeiten mit einer bestimmen Blockgröße. Beispielsweise beträgt die Blockgröße bei AES 128 Bit und bei 3DES 64 Bit. Zu verschlüsselnde Nachrichten werden dabei in mehrere Blöcke aufgeteilt und jeder Block wird dann einzeln verschlüsselt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberkrieg: Wahrheit und Fiktion</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/cyberkrieg-wahrheit-und-fiktion/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 20:54:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/cyberkrieg-wahrheit-und-fiktion/</guid>
      <description>Nur wenige Themen haben in letzter Zeit in den Medien so viel Beachtung gefunden wie Cyber-Warfare. Manche Kommentatoren sehen bereits das Ende konventioneller Kriegsführung und haben die Vision, wie im virtuellen Raum Bits gegen Bits und Bytes gegen Bytes kämpfen, ohne dass menschliches Blut vergossen wird. Dies ist natürlich Unsinn. Auch wenn die Informationstechnologie eine immer größere Rolle in unserem heutigen Alltag einnimmt, so bleibt sie doch bloß ein Mittel zum Zweck.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die fünf größten Sicherheitsmythen</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/die-funf-grosten-sicherheitsmythen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 20:52:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/die-funf-grosten-sicherheitsmythen/</guid>
      <description>1. Ich besitze nichts, was einen Cyberkriminellen interessieren könnte Aus folgenden drei Gründen ist dies ein Trugschluss:
Die meisten Angreifer sind in erster Linie an der Übernahme der Kontrolle über Ihren Computer interessiert, damit sie darüber im Rechnerverbund (“Bot-Netze”) Schadsoftware oder Spam verschicken können. Daten, die Sie nicht als wichtig oder vertraulich einschätzen (wie zum Beispiel Ihr Name, Ihre Adresse, Ihr Geburtsdatum), können für einen Angreifer sehr wohl nützlich sein, damit er Ihre Identität übernehmen kann (Identitätsdiebstahl).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halbjahresrückblick 2011</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/halbjahresruckblick-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 20:27:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/halbjahresruckblick-2011/</guid>
      <description>Nachdem die erste Hälfte des Jahres 2011 bereits fast vergangen ist, ist ein guter Zeitpunkt um die Trends dieses Jahres kurz zu analysieren:
Fortschreitende Industrialisierung der Internetkriminalität
Wie bereits in den letzten Jahren konnte auch in der ersten Jahreshälfte 2011 eine zunehmende Industrialisierung der Internetkriminalität festgestellt werden. Schadsoftware wird professionell hergestellt und vertrieben, es existieren Märkte für Schadsoftware und gestohlene Daten, immer mehr Hacker arbeiten in Organisationen arbeitsteilig zusammen und die Dienstleistungen von derartigen Organisationen können gemietet werden („Cybercrime as a Service“).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die 10 meist unterschätzten Sicherheitsrisiken (Teil 2)</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/die-10-meist-unterschatzten-sicherheitsrisiken-teil-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 20:25:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/die-10-meist-unterschatzten-sicherheitsrisiken-teil-2/</guid>
      <description>6. Facebook &amp;amp; Co. Problem: Viele der auf Social Networking Seiten veröffentlichten persönlichen Daten wie Wohnort, Geburtsdatum, absolvierte Schulen usw. sind häufig auch die Antworten auf Sicherheitsfragen bei Banken und anderen Webseiten, die es ermöglichen sollen, sich trotz eines vergessenen Kennwortes anzumelden. Kriminelle können diese öffentlichen Daten sammeln und sich damit Zugang zu Ihren Konten verschaffen.
Ein weiteres Risiko ist, dass Online-Betrüger das (unzureichend geschützte) Facebook-Konto eines Ihrer Freunde übernehmen können und Ihnen dann manipulierte Nachrichten in dessen Namen senden, die Sie zu bestimmten Aktionen veranlassen sollen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die 10 meist unterschätzten Sicherheitsrisiken (Teil 1)</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/die-10-meist-unterschatzten-sicherheitsrisiken-teil-1/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 20:20:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/die-10-meist-unterschatzten-sicherheitsrisiken-teil-1/</guid>
      <description>1. Nicht aktualisierte Software Problem: Jahrelang war Windows das Hauptangriffsziel für Hacker, jedoch hat Microsoft daraus gelernt und in letzter Zeit erfolgreich große Anstrengungen unternommen, um seine Produkte sicherer und stabiler zu machen. Heutzutage stellen Softwareprodukte von Drittanbietern (wie zum Beispiel Adobe Reader) ein bevorzugtes Ziel dar.
Lösung: Installieren Sie immer so bald wie möglich alle relevanten Sicherheitsupdates. Dies betrifft nicht nur die Windows-Updates, die Sie am besten automatisch installieren lassen, sondern insbesondere auch Updates für Softwareprodukte von Drittanbietern (zum Beispiel Adobe Reader oder Flash).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Weg zu vertrauenswürdigeren Systemen</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/der-weg-zu-vertrauenswurdigeren-systemen/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 21:14:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/der-weg-zu-vertrauenswurdigeren-systemen/</guid>
      <description>Die Zahl der böswilligen Cyberaktivitäten wächst weltweit mit steigender Geschwindigkeit. Beispielsweise wird das Pentagon mittlerweile über 5000-mal pro Tag aus dem Internet angegriffen. Da Internetangriffe sowohl in Qualität als auch in Frequenz ständig steigen, erhöht sich auch der Bedarf nach Software Assurance, um skalierbares Vertrauen auf allen Ebenen (privat, geschäftlich, öffentlich, staatlich) garantieren zu können.
In unserer Zeit arbeitet IT-Sicherheit reaktiv und heuristisch, wird ständig aufwendiger, und kämpft damit, mit den immer schneller auftauchenden Bedrohungen Schritt zu halten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Software Assurance der Zukunft</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/software-assurance-der-zukunft/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 21:08:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/software-assurance-der-zukunft/</guid>
      <description>Software Assurance wird definiert als das Maß an Gewissheit, dass eine Software frei ist von Sicherheitsschwachstellen, die entweder bewusst in die Software eingeplant oder unabsichtlich während des Softwareentwicklungsprozesses (Software Development Life Cycle, SDLC) eingefügt wurden, und dass die Software wie vorgesehen funktioniert.
Aktuelle Herausforderungen
Die große Bedeutung software-abhängiger Systeme in unserer Welt und die zahlreichen Risiken und Bedrohungen für diese Systeme, die von Einzelpersonen, Organisationen und Staaten ausgehen, verlangt nach Software, die frei von Schwachstellen ist und wie geplant funktioniert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Drahtlose Unsicherheit</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/drahtlose-unsicherheit/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 21:01:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/drahtlose-unsicherheit/</guid>
      <description>Drahtlose Kommunikation über WiFi oder Handynetze wird immer beliebter und wichtiger. Auch im Unternehmensbereich. Doch wie sicher ist das? Nachfolgend der aktuelle Wissensstand.
WiFi
Nachwievor begegne ich in Unternehmen WLAN-Netzwerken, die mit dem ungenügenden WEP-Verfahren “geschützt” sind. WEP bietet heutzutage keine Sicherheit mehr, kann innerhalb weniger Minuten mit frei erhältlicher Software von jedem Hobby-Hacker überwunden werden.
Und wie sieht es mit dem Nachfolger WPA aus? Auch WPA wurde bereits kompromittiert. Auf speziellen Webseiten kann man für ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Sicherheitsrisiko Facebook minimieren</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/das-sicherheitsrisiko-facebook-minimieren/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 20:56:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/das-sicherheitsrisiko-facebook-minimieren/</guid>
      <description>Soziale Netzwerke sind heutzutage allgegenwärtig und sehr populär. Privatpersonen und Unternehmen verwenden Facebook, Twitter, Xing, LinkedIn u.a., um mit anderen Benutzern in Kontakt zu treten.
Welche Sicherheitsrisiken ergeben sich daraus?
Identitätsdiebstahl: Identitätsdiebe finden auf jenen Webseiten viele Informationen über ihre Opfer. Genug Menschen veröffentlichen ihr ganzes Leben in ihren Onlineprofilen. Auch Social Engineering für zukünftige Hackerangriffe wird dadurch deutlich erleichtert. Malware: Schadcode (z.B. Viren, Trojaner), der von anderen Benutzern hochgeladen wurde, wird heruntergeladen und ausgeführt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationssicherheit in der Rezession</title>
      <link>https://andreaszelezny.netlify.app/post/informationssicherheit-in-der-rezession/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 20:48:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://andreaszelezny.netlify.app/post/informationssicherheit-in-der-rezession/</guid>
      <description>Die Rezession der letzten Jahre hatte Auswirkungen auf die IT-Sicherheitsbudgets der Unternehmen, aber auch auf die Bedrohungslandschaft. Es war eine Zeit großer Herausforderungen für alle diejenigen, die für die Informationssicherheit verantwortlich waren. Aus meinen Gesprächen mit Kunden weiß ich, dass in den Unternehmen vorrangig Kosten gespart wurden, indem Projekte eine Nummer kleiner ausgeführt oder in die Zukunft verschoben wurden. Und dies obwohl die Bedrohungslage zur gleichen Zeit stetig weiter wuchs.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
